真心求教，請問點樣可以讀好Physics

借account
而家F5, 有讀M2,上堂好似明晒，但每次做題目考試都抄哂，之前補過Wayne Leung，都冇用，真心想問曾經考過Phy的巴絲打點樣可以清concept，又或者有冇好補習老師介紹🙏🙏

Kris lau

明解晒concept就會識做

你係邊課唔掂 最搞吾掂應該係電個課
current current current

補 cw sham

(申：AL Phy A01)

以為自己明，但做卷就唔識，即係concept 唔得，又唔知從何入手

嘩，好勁!

有冇題目例子舉嚟聽下
例如你做邊題錯咗，咁你點計，你用咩諗法令到你咁計
利申：舊制撚，未必識DSE

做past paper錯邊條咪睇返有step答案睇下自己錯邊度唔明邊度囉

不嬲讀書都冇捷徑 唔明更加要做多啲 但唔好死做爛做唔諗 最重要係做嗰陣慢慢領悟個concept

一般嚟講concept唔好可以做多啲ce嘅mc題目先 唔算深但係mc通常會有啲似是而非嘅答案俾你揀 你中伏就代表錯concept

呢科係理科三寶最易既科

唔識就放d題目上黎問啦

Electricity n Magnetism 好差

我想請問係應該清concept先，之後才做past paper or 掉轉? 去圖書館借咗d past paper， 看了答案都唔係好掂

你好叻呀

黎黎去去都係FBI,IBM咋wor,識整隻手就唔難啦

補CY Chau買Cw Sham notes la
btw Wayne Leung自己d phy都唔係好掂

我有個師兄叫我用數學角度去讀Phy，因為我數學比較好，利申，全級3名內，但又唔係好揣摩倒個師兄講乜???有冇巴打知道?

應該係叫你睇下啲公式點prove出嚟，粒variable代表咩

應該係叫你唔好用concept去諗野,用公式去證明個ans,你不如都係放題目上黎啦,就咁齋問都冇用

試下溫完個concept再解釋番岀嚟，解解下你就會發現自己咩都唔識， 然後再去溫過，一直溫到解到為止

做下啲mc先 上網有整理好晒分好topic嘅題目 答案可以買joint us嗰本書 有晒所有答案

錯咗嗰啲題目mark低佢去睇返自己錯咩 之後再做一次 直至每一條錯嘅題目都答返啱為止

睇大學intro phy textbook 圖書館大撚把
不過AL PHY 得B

可以既話當然咁做係最好
但問題係中學數學唔夠用

請問M2對Phy有冇幫助

感謝所有巴打的幫助，我會再下苦工嘗試各位的方法，祝大家新年進步，身體健康!

vector concept應該有少少嘅,其他冇乜

你清咗明咗concept
跟著走去做CE MC test吓自己係咪真係明哂啲concept
當你啱到80-90%就係了
咁就開始操CE LQ
做得多會發現佢嚟嚟去去都係問嗰啲嘢
做到咁上下就操DSE跟住AL

1aii magnitude of emf=abs(delta flux/delta t),因為個B field constant,A又唔變,咁delta flux=0,emf=0
1b同1ci就用公式姐
1cii就同1ci個case一樣,只係所有野調轉晒

講緊1cii最尾離開個b field

如果講教科書，我以前al記得有本係 中大出版社出嘅 叫 高級程度物理定唔知進階物理。
解釋得好好
不過本書對尾幾屆al都out c得好嚴重，dse唔知啱唔啱睇

我試吓，謝謝方法!

做練習好過補濕鳩名師

認真，補cw sham，唔信嘅去試一個月或者睇下有冇試堂嗰啲，真係唔係打手，補完由~4 變5*，

實有架

CW Sham 真心勁
樓主要快d開竅先得

其實要多做清concept 既練習，一定做有solution 果d, 做完不論對錯都要睇晒個solution / 解釋。 錯左既要mark低錯既地方同重點，每一個星期就睇返之前做過既練習（特別係錯既部分）

日子有功，好快見效。

認真CW Sham啲notes好正
以前成班同學仔會share notes
務求集齊晒成套cw sham全syllabus notes

我以前中四果陣成績普普通通，最尾都係做paper做得多到某個point就會突然間明左個concept
建議唔好死背/死讀書
Physics係要做的，你唔明 唔識唔緊要，俾多少少時間 操操下卷就會明

由淺入深 做下以前CE卷 再做難少少既AL卷都有幫助

同埋最好搵到良師益友互相交流 教學相長就更加事半功倍

樓主俾心機

利伸2013DSE Phy 5*

補Wayne leung梗係收皮啦，2018dse都錯幾條，phy一定補cwsham

做完用excel mark 返低錯乜，點解錯，可以好似咁分
綠：全對
黃：做到，但花左好耐，錯步驟
紅：完全唔識

將黃、紅既隔一段時間再做
連做兩次都得就叫過關

慢慢就有進步架啦

唔明relativity點算,spacetime 好難明

多謝各位高人指點，你哋個個都好好人，係年三十晚都有咁多人賜教，感激!!!小弟返去努力用你哋的方法去認真讀!!

認真答你 天份
Phy好講天份

數學對DSE物理嘅幫助:
圖形嘅處理: slope/area可以用calculus去諗
Vector：mechanics，EM有好多vector嘅數，包括scalar product/ vector product
Variation: 熟左，好多DSE ratio問題可以秒

你想拿高啲分
建議
Solar MC + Pearson 兩本
(Textbook Ex/Radian依家都幾離地)
學嗰陣學深少少，大學textbook可以做參考

唔同人有唔同諗野嘅方法
最好諗清楚你自己嘅困難係邊
比如係理解文字有困難
定係理解公式有困難
定係運算有困難

中學程度數底好嘅話物理應該無難度
真係要諗清楚點解你會做到數
但物理d concept會get唔到
而且中學物理其實極少內容
來來去去都係果d, 要清應該好快清晒

我mechanics已經搞唔掂